其實社會或者係啲公司點睇ou degree ？

degree係一張入場券但係小弟讀書真係唔叻，讀緊HD但gpa 好低，大概2.7左右，所以想讀ou 攞個degree 就算，不過見好多人都話ou 唔好，有冇前輩比下意見？

你自己心態係"攞個degree 就算"
咁社會上對你地既睇法咪就係"攞個degree 就算"

等Ou潮文

但係想知有冇公司見到ou degree 就直接唔in 你，因為我想讀商科

已經睇過

經驗>學歷

定係我連degree 都唔讀，直接hd做野？

有好多工係指明要U grad, 如果你target係嗰啲工就點都要讀返個返嚟

明白，咁ou degree 都架嗎？

依家唔係樓主唔想讀 係問大家點睇ou
利申：睇答案

lm 有top up想讀多個本地degree

想通了，即將要和社會接軌，
就職後要拼盡全力 賺錢，拿取權力。
會首先經 香港公開大學BBA(C&G) FT. 進場,先拿Degree。
然後一邊工作一邊拿Master，以最快速度上位。
成功KO第一捅金後，我才能繼續實現夢想，理想。
(搞樂團，養孩子，父母，去幫有需要的人)
4年 Business Law, 將來就可以用法律監管公司各個部門。
又要負責幫公司和 港交所，稅務局聯繫。
更加可以有能力為公司制定未來政策。
表現好的話可以入董事會。
簡直是公司主力核心。
我迫不及待好想玩玩了。

OU also U

咁樣我明啦

OU 可以讀DL 返住工讀 唔洗浪費太多時間 讀書講緊學費+幾年時間其實好重成本 仲要讀完出黎幾大機會冇用 但係唔讀會因為冇DEGREE LOCK左上限 所以最好讀搵到食/幫到你份工既科
覺得辛苦可以拖住慢慢讀 當你做4年野 快手已經讀完 慢極都讀左一半

我個科聽畢業師兄講talk都係高人工，做緊professor/畢業5年做大公司team leader都有，師兄話主要睇interview，因為我個科出來做野既表現幾好，頂多fg可能會比hr壓價，但我見graduate salary mean都有$18000，我自己就盡高gpa grad，報咗同科專啲既master增加競爭力。要睇你讀咩科，同埋入ou之後你點造化都好重要。

Asso 2.8畢業 edu 畢業 做過hm

Ou 同外國比錢個d野雞u有咩分別我係老闆實唔請

我做intern個時同我同期嘅intern HKU/CUHK/PolyU都有，但樓主讀bba ，呢科好似真係幾睇U名氣，情況未必同我一樣。

問得出呢個問題 比你讀到3大都應該搵唔到咩好公司啦

讀好個 degree 先講啦
你第一份工冇工作經驗，唯有睇你校內成績，同見試啲對答。
之後嘅工就睇之前的工作經驗，係咪 OU 都唔係好關事
至於再之後發展好睇際遇，有期望係好，但要有平常心去面對不如意的事情，一個人喺公司入面好渺小，一步一步黎。

入庇護工場做

老實講商科恆大好過啦

有top up 就三大pt master

客觀黎講
有讀好過冇讀
照計ou degree係好過淨係得dse, hd/asso
但你問人地點睇
得罪講句 人地咪當你係degree裡面最濕鳩果個
連你自己都出post問
即係你都認同ou係半桶水垃圾呃degree番黎先讀
人地咁評價都好正常姐

點都好
出黎做野係靠自己其他能力
大學唔會教你
而大學degree只係個名
等你做左3-5年野
如果仲要靠個大學/degree名搵工
證明你都只係值fresh grad個價

條友做左護士好高人工

吹漲

仲有我含

Gm 先岩 我想入senior year

睇你讀邊科喎
BBA 好睇邊間u 既degree
護士就無所謂
IT 都係睇能力，多過睇邊間u

我第一眼以為係潮文
不過師兄幾犀利 我幾個朋友三大畢業出黎都無16000

何解呢？

OU話哂係政府搞(89年到而家), 好過好多學店

聽個ou grad咗8年嘅professor講佢同期嘅同學人工已經高佢一大截不過ou grad都做到professor我覺得真係天無絕人之路。

8年既話頂盡岩岩做ap架喳wo

grad八年就做到prof咁堅？
邊間u做prof？

可能research勁掛。真心想知邊間u可以咁快升prof

其實間間U都有叻同屎既人
Kong U有班人爛grade 到差唔多grad 唔到
OU有班人用心讀到做法官之類既都有
你個心係求其讀個degree既話
咪屬於前者
當然，一路都有機會用心讀既，未必會入OU
但未來係點，就睇你自己

唔係三大
又唔係果行要某d U先有得讀/好
其實冇乜分別

SORRY,記錯係lecturer 先啱，因為佢係Dr所以我成日撈亂

好過LU物理治療都超越黑食科

感覺無咩可能
我識最快係6年做Prof 問題人地全劍橋

所以係咩科

害死人 重要係商科 做咗5年就係

你都識講你得2.7 諗住攞個degree 就算 即係冇得揀架喇 就算唔好都要讀架啦

講師都好勵志
應該土炮博士（？）

有好路數不如分享下 唔好得句批評

phd畢業好似直接係AP，點會仲係lecturer。
冇記錯嘅話

不過都g持攞埋個degree 有好過冇 就算第日移民 有degree搵工起碼都好過淨係得HD 雖然淨係degree係外國競爭力都低 外國master畢業一地都係 所以有得讀梗係老閪都讀

傻啦 你去是但一間大學
大把phd grad 仲係講師
而個博士咁鬼多人讀 邊有咁易拎教授位
個個都想做 個個都做到咩

ou係掛住大學名，俾d準備（內部確定）將要上位而又無學歷嘅人去補學歷㗎。

你要靠學歷搵工就過主啦，年年咁多大學畢業，排隊都未排到ou仔

係，加上讀書得到既野唔只係得張沙紙

認真，日本公司會當你IVE仔籌私看待，不過成功入職又做到野，叫做可以夠資格上到要有degree先準做既位

咩學校 degree係其次 價低者得

其實你理得人地點睇?
睇返你依個gpa
其實ou已經算你有得揀既入面最好既一個
不過你預頭個幾份工會有啲"click"先囉
btw讀咩hd?

咩科

Health

依科好似少伏

你DSE高分 asso爆4 唔會讀ou啦 係咪？
呢個咪答案

做到gm 沒所謂啦

我含 intern多機會 有恆生保底

OU degree當然算degree，但如果你競爭對手係8大，exposure又差唔多，都係一樣輸。
相反，你hd/asso畢業有兩年相關工作經驗，可能比起拎住個hea讀嘅OU degree有著數

講真話=批評你讀ou 商科可以搵到咩工？8大Bba都夠做低你啦 入ou就入啲可以考牌嘅科 有牌嘅都叫唔睇出身 餓你唔死 最多升唔到 如果讀普通Bba出黎 gt/mt又無你份 有排都唔洗升

所以唔洗經驗就考到牌? 咩牌咁值錢得黎又咁CHEAP? 好似幾正

Y NOT BOTH 一路做一路讀

護士、老師、物理治療、視光、幼教 一堆易入醫療科教育科你讀完就有工開啦 入東華 ou 明愛大把啦
低分唔通入商呢啲競爭大嘅科咩 廢啲都唔夠人競爭啦

今時今日出黎做野唔係話唔講學歷
但唔係鬥個ug degree
係鬥沙紙多

當你係個FG
公司可以用咩嚟評核你嘅能力？學歷
相同學歷嘅時候，又要點樣評核到請嘅人嘅能力？唯有大學水平，而呢樣嘢好主觀
外國人望香港嘅大學或者冇咩分別
但香港人，尤其係上一輩嘅，肯定心中有把尺
港中科，跟住兩間理工大學，之後其他

OU唔係冇機會，但要排得後啲

Adore

一定有公司唔考慮ou

ou鎮校之寶 nursing囉 仲要問

不了留返比你

ou 做咩法官 咪9up wor

Chur埋佢 揀間好少少既u啦

當初我讀hd第一個sem死左 之後其他sem爆gpa都係得3.3畢業 入唔到8大 讀左ou 我會同你講 u名無咩所謂 睇你個人上唔上進同努力 我其他u既中同人工都際遇都無我咁好 佢地中大浸大等等
但老實講 大行mt
ou商科實唔洗諗 我試過申請 面試都無
政府工係一個好選擇 可以屌打佢地

冇面試係見工定non ju?

AO？EO？

睇讀咩科將來做邊行，例如it咁理鬼你咩u都係餓狗搶屎咁

3大pt master係咪真係咁易入？

講緊見工 個陣差少少入8大 第一個sem運氣唔好 同左班唔勁既人一組 所以平均都係得3.2/3.3 不過其實唔洗咁擔心你努力工作 大把好既工 當然精英工就唔洗諗 例如hsbc mt

OU出身做professor
吹大啲呀笨

老實講做左幾年野冇人理你係公開定公關，做到野就得

揾1個半個少數例子實有

但肯定冇乜代表性

不如你睇埋之後啲留言先，我就全部講真話，IT個市一向好。

社會根本唔會理你，
有冇工作能力是最重要。

係連登失敗者先鐘意講到DSE高分讀咩學校好巴閉，
社會又對自己幾唔公平。

反而想知點睇含大商科係咪好廢

作為老屎忽睇到上面d留言表示

1. 以U論U，OU係非常非常次等大學，同海外topup差唔多。比起d二三流大學畢業生，OU畢業生應該需要更多extra野證明自己能力合格，勝任一般大學畢業生想做的文職工作。

但又咁，先唔講DSE失敗，樓主連HD都過唔到3，自己咩能力真係心照啦，有City offer唔通你會諗OU咩。上面仲講咩大公司MT，仆街連DSE 20分都無呀M你老母咩，做人應該有自知之明。

2.際遇呢d野，波大樣靚，識social或者屋企有connection，比學歷更更更重要是常識吧。但如果講到際遇好撚重要學歷完全無用呢，屌如果我身家有幾億我使撚考DSE咩，問題我無呀嘛

3. 講工作能力，咁呢d真係睇你做邊飯，但一般寫字樓工應該睇吹水睇branding多過睇實際工作能力，當然你工作能力太差下下都比老細屌到化又唔同講法

鯨大

勁撚過OU啦

你理得人點睇，我都想MIT畢業

無論聰明又好蠢又好，讀得書好，讀唔到都好，都係要繼續生活。

日日覺得自己冇啲乜生活會好撚慘

冇其他大俾佢揀咪考慮你囉

師兄講得好啱，但係可惜好多人都唔會咁諗

BBA不論質素/朵 HSU>>>OU

其中有一個紅官係OU出身

好中肯
見過好多公司內定上位但冇degree嘅人都係咁做

邊撚個呀 講黎聽下

呢個官唔知係咪紅，但佢係OU出身

跑完10000米

識人1st hon再補PGDE做老師
亦識人畢後去左讀兩大MSW

General Case咁睇OU一般比其他UGC degree條路難行（除左nursing)，但唔係完全死路一條嘅